[又話BLM?] 被老屈食禁藥 沙高獲WADA道歉兼大筆賠償

英超｜被老屈食禁药无缘16年欧国杯 沙高获WADA道歉兼大笔赔偿

現時效力水晶宮的後衞馬馬度沙高，本來球員前途一帆風順，不料2016年效力利物浦期間，被指服用的一隻消脂藥中含有禁藥成份，自當年4月28日起被停賽30日，導致沙高無緣紅軍該季最後8場賽事包括歐霸盃決賽，以及失去代表法國出戰16年歐國盃的機會。不過英國最新報導指，世界反興奮劑機構（Wada）已向馬馬度沙高致歉，並向沙高作出大筆賠償。

據歐洲足協的調查指出，是沙高服用的一隻消脂藥，令他的藥檢檢測呈陽性，不過他其實不在Wada的禁賽名單之中，最終歐洲足協聽從沙高的律師團隊意見後，決定不再加長對沙高的停賽令，並取消對沙高的服用禁藥指控。

事後沙高在倫敦一家法院入稟起訴Wada，要求就其名譽及收入損失賠償1,670萬鎊，最終英媒週三確認沙高已接受了Wada的賠償：「我很高興Wada同意不應對我作出誹謗性指控，國為我沒有違反歐洲足協的檢藥條例，我沒有作弊，亦無意從中得到好處，我只是按照我的真誠信仰去行事。」

沙高續指：「我亦很好高Wada向我道歉及同意支付可觀的賠償金，我認為自己得到了辯護，現在我可以繼續展望我的職業生涯，今天對我的故事來說是重大的日子。」

隻藥唔係禁藥LIST都可以老屈

水晶宮毒瘤

世一中堅